林鄭騷民情慘淡 場內無泛民 場外齊「嬲嬲」發佈日期 : 2017-02-04

林鄭騷民情慘淡 場內無泛民 場外齊「嬲嬲」發佈日期 : 2017-02-04

網民發出「嬲嬲」公仔，邊看邊罵。

林鄭月娥昨日舉行「競選分享大會」。

【評論文章/文：漢江泄】

在政治局常委張德江一聲令下，由中聯辦等港澳官員出盡洪荒之力促成的特首參選人林鄭月娥造勢大會終於登場，「西環啦啦隊」悉力演出，以社團首領及中聯辦利益團夥為主，惟撐場的重量級選委不多，只有少數「大孖沙」出席，泛民更是全數集體杯葛出席，只有一位接近「歸隱田園」的職工盟創會主席劉千石；在場外，絕大部分市民只靠觀看電視及網絡直播林鄭騷，網民一面倒發出厭惡表情的「嬲嬲」圖案，民意背棄，可見林鄭的民望是建立在中聯辦堆砌的浮沙上，政治光譜狹窄。林鄭的對手曾俊華則於同日宣布網上眾籌，在短短14小時獲近9,000人捐款，籌款金額突破200萬元，成績驚人。由此可見，這場民意之戰，曾俊華技勝一籌，無投票權的市民願自掏腰包，以「現鈔代選票」表達心聲，希望中央核心聆聽真民意。

林鄭月娥的造勢大會，魑魅魍魎，場內出席者尚算交足戲，沒有丟野心家張德江委員長的臉，大部分年過半百的政界人士化身成「追星」粉絲，使勁的拿着藍白吹氣棒拍打，營造熱鬧氣氛，自娛一番。當拍攝大合照，部分「西環之友」，包括早前為西九故宮博物館「出錢出聲」護航的廠商會會長李秀恒及廣東社團聯會主席王國強等佔據靠近林鄭位置，成功搶鏡。

四大家族不是齊撐場

中聯辦主任張曉明妖言惑眾，以攪局亂港為己任，經筆者長達近半年的分析文章，終令香港的聰明人辨清時局，結果昨天不少選委也持觀望態度。

在出席者方面，本港素有「四大家族」，包括長和系主席李嘉誠、新鴻基地產創辦人郭得勝、恒基主席李兆基、新世界發展創辦人鄭裕彤。不過，在昨天公布的林鄭月娥競選辦「主席團」或「資深顧問團」名單中，都未見李嘉誠及郭得勝兩大家族成員的名字，而「競選分享大會」現場似乎找不到這兩大家族的代表。至於李兆基是競選辦的資深顧問團成員，不過恒基似乎亦沒有派代表到場。新世界發展方面，有執行董事紀文鳳到場，不過似乎沒有家族成員現身。其他地產商方面，會德豐前主席吳光正及其兒子吳宗權、信置主席黃志祥及其長子黃永光均有現身，其中黃永光更是林鄭競選辦副主任。

其夫不「同行」 只有「第一兒子」

林鄭騷的陣容還算熱鬧，不過，場外卻冷嘲熱諷，劣評如潮。全港絕大部分蟻民只有觀看電視或網絡直播的份兒，多個媒體進行網上直播，實時供網民表達心情與意見。筆者發現不同媒體的直播畫面全程幾乎是「嬲嬲」圖像滿天飛，即代表網民討厭內容，還不斷留言品評林鄭的演辭內容至衣着等，全是負評（見表）。林鄭粉紅色襯衣外加藍色制服T恤，像清潔大嬸，而下身黑色西褲、腳踏皮鞋，服飾不倫不類，站在會展場地的台上，只有詼諧，不見莊重。她抄已故蘋果公司始創人Steve Jobs，一樣戴起掛耳咪高峰，在台上走來走去，與台下嘉賓互動，筆者的感覺似在看電視台的台慶騷，「對白」缺乏情感，像讀稿一樣。

在選舉工程方面，再釀災難。以「We Connect同行」為競選口號，淪為網民笑柄及無限創作。香港市民不願接受走「鬥爭挑釁」路線的梁振英，怎會與被戲稱為「梁振英2.0」的林鄭「同行」呢？根本不想跟他們「Connect」（連接），只有「與西環同行」、「與小明同行」、「與張德江同行」。最令筆者感奇怪的，在林鄭參選的重要時刻，其英國籍丈夫林兆波及幼子林約希卻沒有「同行」，只有長子節思現身撐場。林鄭雖曾以家人低調來開脫，但仍讓外界對林氏一家的關係及丈夫背景充滿好奇。若果一旦林鄭當選，難道她如美國總統特朗普般，只有「第一長子」陪伴在側，而「第一丈夫」就離開禮賓府居住。國家主席習近平曾說過，中華民族歷來重視家庭，家風是社會風氣的重要組成部分，故此「不論時代發生多大變化，不論生活格局發生多大變化，我們都要重視家庭建設，注重家庭、注重家教、注重家風」。

林鄭應「重新連接」生活

此外，林鄭參選時，竟以「梁振英繼承者」姿態出場，靠攏中聯辦等利益團夥，欣然接受對方使出下三流手段粗暴拉票及造勢，破壞「一國兩制」，目空一切，脫離群眾生活，不懂港鐵「出閘」、不懂何處買廁紙、付巨額給職業乞丐等，這些香港俗語的「離地」生活，足見林鄭不懂做「平民」，豈能做好造福香港老百姓的特首呢？筆者認為林鄭才是要「Reconnect （重新連接）」，接地氣生活。她的競選口號應是：「與中聯辦同行，離地要Reconnect 」，才符合實情。

最意想不到的災難，是竟然林鄭的「We Connect」口號，竟與一款情趣App（應用程式）的名字一模一樣，以手機操控震動器，讓夫妻遙距享受魚水之歡，在iPhone與Android下載。

林鄭的演辭，只是分享個人成長及為官「經歷」，似「阿婆話當年」的「榕樹頭講古」，與社會大眾無關，無法引起共鳴，再次印證她是無群眾生活感受的人。

曾俊華眾籌逾200萬 市民用錢表心聲

在陣容上，林鄭或勝一籌，但選舉工程卻技不如曾俊華。在林鄭造勢前，曾俊華在競選網站公布為期30日的眾籌計劃，計劃開展不足半小時，一度因超出負荷癱瘓。截至深夜短短14小時獲近9,000人捐款，籌款金額突破200萬元，在網上社交媒體及討論區，不少網民留言撐曾俊華。

香港小市民是聰明的，既然只有1,200名選委有投票權，唯有用「現鈔變選票」，來向中央核心表達心聲。

最意想不到的災難，是竟然林鄭的「We Connect」口號，竟與一款情趣App（應用程式）的名字一模一樣，以手機操控震動器，讓夫妻遙距享受魚水之歡，在iPhone與Android下載

我上任，是大局為重！

高潮緊

民意根本唔關事
你有份選咩

成報幾時請過人
以前個班左報職員根本唔會有咁高質既圖同咁update既網絡資訊

漢江泄

一個超級離地既狗官（地鐵出閘唔識買廁紙又唔識）加上又唔上網用社交媒體既人，試問佢點會知道民間疾苦？？

兩個月後成報又贏一仗

想問果隻APP係咪要計入選舉經費？